[奇幻+科幻] 2021年日治香港滅蝗憲兵隊！

小弟想寫一個關於殲滅蝗蟲嘅科幻故，希望大家支持

人型蝗蟲 - 完全態
60kg
172cmh

<序>

二次世界大戰末期。

日本科學家 —— 平岡由紀夫，成功研製了核子武器。
日軍於1944年6月6及6月8日，分別在蘇聯的莫斯科以及史太林格勒，投下了兩枚原子彈，造成數十萬蘇聯平民及戰士死亡。同盟軍深知大勢己去，分別宣佈投降，軸心國勝利，二戰結束。

戰後，日本在中國成立傀儡政權，而香港則成為日本殖民地。日本對香港採取懷柔管治政策，經過長期實踐、調整，香港慢慢攀上成國際大都會。

然而，這段政通人和安居樂業的日子過不了數十載，香港又蒙受另一災劫。

平成9年(西歷1997年) ，香港周邊地區發生了一起科學難以解釋的怪異自然現象。一團不尋常的紅霧，自南海一帶開始蔓延，包圍至深圳灣邊境一帶，茫茫紅霧把整個香港深鎖，雲煙瀰漫穹蒼，久不散去。

全香港，便像被罩子蓋著般的，自此與外間世界中斷聯絡，全港市民在食糧及能源極度匱乏下，在惶恐中苦捱了二十年……

1944年
日軍向蘇聯莫斯科投下原子彈

<一>
「蝗蟲出沒注意！蝗蟲出沒注意！」
市內四處響起了廣播。

一輛黢黑的裝甲車，在兩道徐行的人力車之間，風馳穿過。

街道上一小孩，直看得雙眸發亮，拉著父親的衣袖興奮的喊道：「爸爸！爸爸！快看，是核戰車！是核戰車！」

畢竟，自紅霧鎖港後，煤、燃油、天然氣等能源供應截斷，大量私人汽車及公共交通工具被淪為廢鐵，一般市民復以單車、人力車等交通工具代步。雖則銀鑛灣核電廠仍足以應付全港家居供電，但以核驅動的運輸工具，成本極之高昂，僅為軍方、政府及上流社會的專利。故此，在街上走著的核戰車，份外醒目。

裝甲車裡，前座坐了兩人，後座坐了一人，皆穿軍服。
駕駛席的壯漢，名叫高橋，一頭金髮，兩頰與下巴留著同是金色的鬍渣。他邊駕著車，邊咬著飯糰問道：「村上，方位在哪裡？」

旁邊的青年，看著手中的屏幕，道：「蝗蟲已到了紅磡大橋！(註*1)」

註1: 紅磡大橋於昭和47年建成, 與東區大橋及西區大橋，三條同為貫通九龍與香島的主要橋樑。

連接九龍與香島的紅磡大橋 （昭和47年建成）

<二>
坐在後座的，為一相貌姣好的白晢少女，鼻子架著一副紅框大眼鏡，穿上一身與外貌格格不入的軍服。她把頭從兩跟座椅間鑽上來道，雀躍道：「高橋中尉，如今遍再殺多兩隻蝗蟲，便可湊足一百五十隻來賀你的升官典禮喇！」

高橋飯糰盡往嘴裡塞，含著飯道：「這些數字也沒甚麼緊要喇！快快把牠們收拾掉去放假吧！」

少女如夢初醒，道：「噢噢噢！對！今午便到我們輪休呢！我都忘了！」然後邊說邊搔著村上的肩膀，邊在他耳邊輕輕吹氣：「村上，一會要不要跟我去看電……影？」

村上猛尬腼腆的把少女的手撥開，道：「唉！友梨奈少尉，別、別……！拐個彎便要到了……」

高橋看得仰頭大笑：「嘿嘿！村上小弟，你真可愛！」說著手猛一扭軚盤，核裝甲車車頭一轉，便以抵大橋的橋頭。

日軍駐港核裝甲車 NU-SUV （by Milen Ivanov)

<三>
裝甲車直駛至大橋中段，乍見路肩有一翻側的車輛，從車廂中逃出來的司機與乘客已然是一動不動，顯已氣絕。地上滿灘鮮血，二人的屍首，正被兩隻「巨型生物」噬食著，當中乘客更被嚼咬得頭頸分離，皮肚裂開，腸臟外溢。

而所謂的「巨型生物」，便正是大家口中的「蝗蟲」。這種連權威生物學家也苦查不出其來由的不知明蟲禍，隨著二十年前的紅霧事件一併而來。成年體達五尺多長的巨型昆蟲，長活於香港邊境的紅霧之中，但偶不時會有零星個體穿霧穿出，襲擊人類。這種突異生物，品種綱目不明，數目不明，入侵目的也不明。人類對這種新生物的所知極為貧乏。

而高橋帶領的三人隊伍，正是專責抵禦蟲災的憲兵當中一隊。

這種蝗蟲懂得站立，加上等身高的軀體，遠看黑影便跟真人無異。只見路上這隻褐色軀體的蝗蟲，展著半透明的雙翅，鉗型的大顎正津津有味的嚼咽著車外死者的腦漿。

<四>
高橋身經百戰，面對如斯場面，顯已見慣不怪，施施然打開車門，邁步上前，邊向村上吩咐：「拿擴音器！」

村上依示抬出箱型擴音器，扛於右肩，扭大音量，播出音樂：「起來！不願做奴隸的人們……」

不知何故，此類蝗蟲甫聽到這類激昂旋律，便容易顯得精神亢奮，不由自主，尤其此『義勇軍進行曲』，尤甚見效。

村上甫開嗽叭，只見蝗蟲聞聲，瞬即停下動作，目光惚然的徐徐立起。

「要出動戰鬥裝甲嗎？」友梨奈嘟嘴問道。

高橋中尉冷冷的道：「區區兩隻小蟲，不用大費周章。奶粉！」

Thanks

<五>
友梨奈從後腰工具袋掏出一個灰長圓壺，扭開壺蓋，把內裡白色粉末潑灑在地上。

正陶醉於進行曲音樂、呆呆愣立著的兩頭蝗蟲，忽爾觸鬚動了一動，後背發出了一陣令人聽得發顫的不詳振翅聲，頭部抽搐一下，便向三人方向直飛過來。

蝗蟲的另一特徵，便是除了對人類血腥味外，對奶粉亦呈極大反應。

友梨奈以奶粉誘導蝗蟲，此時高橋上尉也毫不懈怠，手持四四式‧改卡賓槍，槍底刺刀向外，手指套上板機，單眼瞄準著。

對付蝗蟲，最棘手在於牠們強韌的生命力，射擊頭部也不管用。曾有試驗，即便把他們的頭部斬去，沒腦袋的牠們還能好好生存多兩、三小時。牠們的弱點只有一個，便是位於胸部的玻璃心。

日製四四式‧改卡賓槍（刺刀型）

幾得意
留名跟進

《蒼藍鋼鐵的琶音》？

<六>

「哼！中尉，剛說了沒關係……現在還不是急不及待爭著來嗎？」友梨奈道。

「就像看見蚊子臉前飛時總總忍不著要拍死般的，見到這些嘔心生物，就令我心癢！你們負責左邊。」高橋說著，連開數槍，橋間發出砰砰砰數聲巨響。

數顆子彈直貫蝗蟲驅體，雖蝗蟲卻像是無礙的直飛，但足以令到牠的飛行航道改變，壓近地面低飛。

蝗蟲伸出前爪，準備向高橋撲擊。高橋不畏不懼，反向蝗蟲迎去，刺槍一伸，朝蝗蟲的前胸直捅。

噗池一聲，剌槍清脆的從前胸入、後背出。蝗蟲一陣手腳亂舞，垂死掙扎，愈見無力，從傷口間流出不明的透明液體來，已知是剌中玻璃心。

另一邊廂，只見友梨尉被另一蝗蟲嚇得亂跑亂跳，尖叫：「啊——怎麼總是追著我喇！」

「笨蛋！你忘了把奶粉壺蓋扭上，當然纏著你喇！」村上從後追上道。

明治奶粉，巨型蝗蟲喜好食物之一

冇睇過艦娘？

另類艦娘,同艦隊collection唔同
不過世界觀一樣係有不明生物霸佔海洋
人類一出海就會受到攻擊

多謝支持

<七>

蝗蟲糾纏著友梨奈，村上只好從後直追，「啛」一聲，拔空躍起，雙腿跨開，騎在蝗蟲後背。

蝗蟲後翅揮動不得，俯衝地面。村上伺機握緊刺槍，往蝗蟲後背一戮。蝗蟲一失重心，連帶背上的村上一併在地上翻滾數圈，直滾至橋壆處方停下。

蝗蟲外殼迸裂，噴出大量透明漿液，濺得村上一臉也是。

友梨奈看見如斯場面，駭得驚慌失色：「嗚！村上，你……好噁心！」

「還不都因為你……」村上埋怨道，邊用衣袖抹去臉上漿液。

高橋從遠走來，邊用小手帕拭乾刀尖，抿笑著道：「唉！怎麼你們總是弄得一塌胡塗的……不過，總好了……待警視廳來，填一填供紙，其餘屍體便留給他們收拾吧。」

「好，完事！那麼，便到我們輪休了！」友梨奈一伸懶腰，然後撓著村上的肘子輕搖：「村上小弟，我們到哪裡去？去看電影？還是去動物園？」

村上不好意思的挌開友梨奈的纖手，騷騷頭，道：「友梨奈少尉，對不起，我沒有空哪……況且，你也知道，我已有固定女友了……」

警笛聲傳來，警視廳趕到。

Chaper 2
<八>
皇后冠喫茶店，位於青葉峽競馬場 (*註: 跑馬地馬場) 旁的禮頓通 (*註: 禮頓道) 大街上，為港島頗為有名的喫茶店。

在近窗邊廂座，村上點了一杯熱卡布奇諾。

村上，全名莊村上，是香港常有的中日混血兒。父為港人，母為日人，父姓莊，姓名則乾脆跟母親的姓氏改，這是日治香港第三代人頗流行的取名法則。跟宋高橋，蔡友梨奈一樣，這三人一伍的憲兵隊目，皆是中日混血兒。

而坐在他對座的，正是其的女友——宋美兒。跟村上不同，宋美兒是純種的香港人。自小便跟村上相識的青梅竹馬。父母雙雙於平成8年發生大嶼山鈾礦場大礦難中喪命。在無父無母的環境下長大的她，同齡的村上就成了她的心靈寄託。

青葉區的青葉峽競馬場

日本嬴二戰
The Man in the High Castle

你幅圖畫得好好
嚇到我負皮咗

呢套正野

唔洗驚
唔係我畫
上網搵既概念圖

推

<九>
宋美兒五官端美，長一副溫柔可人的臉蛋。她拿著攪拌捧，戳著冰茶裡的檸檬片，凝望著杯內載浮載沉的果肉，單手托著腮道：「村上，我看了新聞，剛剛你又……唉，你還是早點退伍吧！」

村上敷衍著：「會了會了……多給我一年時間吧！」

宋美兒皺起眉道：「哼！一年又是一年，你上年還不是跟我說著同一番話？反正你服的是僱傭役，要離伍，隨時都可以吧！那些怪物又不知何時再來，我真的很擔心你的安危呢……」

村上心道：「又來了……」搔著頭道：「唉呀！別說我跟上班族辭工轉公司那般簡單，你叫我日後賴何生活哪！」

宋美兒道：「來我的花店喔！幫我打點，替花剪剪枝、澆澆水，不是既浪漫又清閑嗎？」

村上伸一伸舌道：「才不！娘娘腔的工作，我才不要幹！況且，美兒你也清楚我當年入伍的原因……」

宋美兒吁一口長氣，嘆道：「當然曉得……」
當年，正因為村上的父親被蝗蟲殺害，村上才矢志入伍的。

位於青葉區 （*註：跑馬地）的皇后冠喫葉店

<十>

宋美兒跟村上識於微時，從小便知村上性格固執，知道再勸說下去也只是白費心機，沒好氣的瞇一瞇眼，伸出兩手，捏著村上的臉蛋，邊像麵團般拉長，邊怨道：「可惡——！」

便在此時，店外傳來轟轟跑車引擎聲。

只見一長腿金髮美女，從跑車鍘刀式的車門中邁出來道：「美兒！村上！抱歉遲到了，快出來吧！」

這女子名叫石田玲子，純日種人，是宋美兒的好友，日政府高官的女兒。心地善良，卻像一般富貴人家出身的大小姐一般，不懂人情世故，傻大姐一名。

村上跟美兒見到玲子，匆匆把餐飲喝光，結了帳，步出店來。
二人走到車前。村上個子大，費勁的探進身子，好不容易的從前座逼狹的椅背鑽進後座。後座位置也非常侷促，村上即使彎著身子，後腦也碰著車頂。他向的玲子埋怨道：「玲子啊，你明知今天去當義工，還駕著超跑，到底腦袋是不是有毛病……況且，雖說是四座跑車，也當理理我的感受喇……」

<十一>
玲子所駕駛的，是豐田Nu-Supra MR2核驅動跑車。

跟村上執募時的軍用核裝甲車原理一致，車體中間都是裝設聚變反應器和冷凝器。利用核反應器熱量，從而使與發電機相連的渦輪機轉動。這類核推動車，續航力極高，達8000公里，跑完之後就得換上新的核燃料。

在香港被霧封鎖後的二十年，一般燃油供應中斷，這種核能車，成為上流貴族及政要主要的交通工具。

幸得日治時代昭和年間，政府積極開發核能，於南大嶼山探索及開發鈾礦場，天然資源匱乏的香港在所有外供中斷下，才免於落回原始時代。

跑車引擎開動，經東明治通 (*註: 皇后大道東)，直往昭和廣塲(*註: 中環一帶)。

東明治通 (*註: 皇后大道東)

<十二>

三人來到了昭和廣塲。

這昭和廣塲(*註: 中環畢打街一帶)，在平成9年前，曾是世界標誌性的國際金融中心，商業大廈臨立，吸引大量外資企業進駐。但自霧鎖香港事年發生後，物流業中斷，金融業崩解，香港淪落回開埠前以漁農業為主，靠基本維生糊口的落後社會。

大量人口轉型為低技術農民，巨大基建工程停擺，昔日的昭和廣塲，成了今天的貧民窟。人們於商業大廈內，僭建了大量非法社區，窮人被邊緣化，環生及治安惡劣。

大部份玻璃幕牆的商業大樓，經歷長時間的風吹雨淋，日久失修，內部更因長時間侵蝕而變得髒亂不堪，無業民聚集，高樓成為毒販與罪犯的溫床。

玲子、美兒和村上，便是湊著假期來給街友派飯的義工隊。

昭和廣場 （*註：中環）貧民窟